Maar zij de dood, die tien jaar eerder dan de zijne gebeurde, bracht een grote voort verandering in zijn huis; want om haar verlies te verschaffen, nodigde hij uit en ontving hij in zijn huis de familie van zijn neef Mr. Henry Dashwood, de wettige erfgenaam van de nalatenschap van Norland en de persoon aan wie hij van plan was nalaat.
In de gemeenschap van zijn neef en nichtje en hun kinderen, de dagen van de oude heer werden comfortabel besteed.
27 Welkom %s, hun gehechtheid aan allen nam toe.
De constante aandacht van de heer en Mevrouw Henry Dashwood naar zijn wensen, die niet alleen uit voortkwam interesse, maar uit goedheid van hart, gaf hem elke graad van solide troost die zijn leeftijd kon ontvangen; en de opgewektheid van de kinderen voegden een vleugje toe aan zijn bestaan.
Bij een eerder huwelijk had dhr.
